<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movie on LimboNova</title>
    <link>/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on LimboNova</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2011 21:41:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>绽放的青春，灿烂的人生</title>
      <link>/posts/the-best-of-youth/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 21:41:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/the-best-of-youth/</guid>
      <description>这不是“一部充满激情的史诗式电影”，这是一段充满复杂感情的平凡人生故事。
 周末花时间看完了意大利电影《灿烂人生》(La meglio gioventù)。影片讲述了1966至2003年间，一个普通的意大利六口之家 —— 卡拉蒂(Carati) 家族的历史变迁。着重叙述家中感情深厚的两兄弟：马泰奥(Matteo, Alessio Boni 饰) 和尼古拉( Nicola, Luigi Lo Cascio 饰) 从小在罗马长大，年少轻狂的他们有着共同的人生目标与梦想。他们相约暑假后一起去旅行，却在旅途开始时遇上精神病少女佐珍(Giorgia, Jasmine Trinca 饰 )。在了解佐珍的不幸遭遇并试图帮助其逃离精神病院后，兄弟俩的人生观产生了分歧，从此分道扬镳。尼古拉成为了精神病医生，为众多像佐珍一样被虐待的精神病人争取福利和自由。而马泰奥却弃笔从戎，成为了一名警察……
毫无疑问，这部长达六小时的意大利家族巨片，并不是别人所说的“一部充满激情的史诗式电影”，而是一段充满复杂感情的平凡人生故事。
1966年夏，卡拉蒂家的两个儿子正为期末考试做最后的准备。性格忧郁，沉默寡言的马泰奥在期末考试中，因推崇一位辱骂父辈的边缘诗人，遭到老师的责难，他无法忍受遂而弃考离去。他的兄长尼古拉天性活泼，为人开朗，在医学考试中，因其身怀仁爱之心受到老师的赞扬和青睐。考试结束后，他们原本计划和朋友一同到北欧旅行。马泰奥在精神病院做护工认识了名叫佐珍的精神病少女，发现她曾被过度电击虐待，出于同情偷偷将其带出精神病院，并与尼古拉一起帮助佐珍找到她的父亲，然而佐珍的父亲和继母并不愿意收留她，而是希望佐珍能够继续留在精神病院治疗。脾气暴烈的马泰奥为此和佐珍的父亲打了起来，尼古拉因此就更没有希望说服佐珍的老爹了。在途中佐珍因无法提供证件被警察盘问，由于带走精神病人已经违法，兄弟俩爱莫能助，只能眼睁睁地看着佐珍被带走。那一晚，兄弟二人在人生道路上从此各奔东西，马泰奥放弃攻读文学，返回罗马加入了军队。尼古拉按原计划远足北欧……
1983年，新年除夕，卡拉蒂家团圆聚会，马泰奥匆匆告别了母亲回到自己的寓所，伴随着电视机里嘈杂的广告，窗外不断绽放的礼花，&amp;ldquo;Happy New Year……&amp;quot;,马泰奥纵身一跃，跳下了阳台。
一般情况下，个人在做出重要抉择时，往往会使某个小事件被放大成为一个关键的转折点，影片想要表现的正是这种事件和个人，政治等因素之间的相互影响，并由此催生各个角色的性格、观念的变化及其各自人生道路的不同。如果佐珍不被警察带走，或许马泰奥会和哥哥继续旅行，或许他不会从军……如果尼古拉鼓励她的妻子继续弹钢琴，或许茱莉亚(Giulia)不会成为激进分子而加入红色旅，或许她也不会遭受十七年的牢狱之灾。可是人生并不允许有过多的假设，即使马泰奥不弃笔从戎，他忧郁纯真的性格最终也会导致他的自我毁灭。加入军队的他想去拯救一切，却发现自己无力改变任何事情。在西西里为了调查黑手党的种种罪行，与案发现场的围观群众发生冲突却被停职；返回罗马后重逢米蕾拉(Mirella)却瞻前顾后抽身离去。马泰奥发现自己唯有结束自己的生命， 生活才不会那么痛苦。
人生是平凡的，绽放了才精彩。
 电影主题曲：House Of The Rising Sun - The Animals</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grizzly Man</title>
      <link>/posts/grizzly-man/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 19:52:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/grizzly-man/</guid>
      <description>蒂莫西·崔德威尔(Timothy Treadwell)，十三年来的每个夏季，他都会前往阿拉斯加的灰熊栖息地，尝试了解和保护这些远离人类的动物。2003年10月，崔德威尔和女友艾米·胡格纳德的遗体在卡特迈国家公园及自然保护区宿营地附近被人发现。种种迹象表明，他们遭到灰熊的攻击，肢体已经残缺不全。一个和灰熊相处了十三个夏秋的孤独男人将他的一生献给了他至爱的熊。
他的作为引起了很激烈的讨论。有人说，崔德威尔的出发点是很好，想做点帮助野生灰熊的事。但是熊就是熊，它们天生就可以吃了你，杀了你。然而崔德威尔却将它们当作穿成熊一样的人而不是野生动物，他的死也许就是他自己想要的结果。他的朋友们不这么认为，据说他总有一种想成为熊的渴望，所以他不顾一切地保护它们，热爱它们。他选择了他热爱的生活，他无怨无悔。
在我看来，无论崔德威尔对灰熊做了什么，都表明了他对人类社会的厌倦，究其根源，是他对现实生活的逃避。曾几何时，我也觉得自己应该是一个德鲁伊教徒，崇敬自然，隐居森林，而不是囚禁在这钢筋牢笼里。可是当我们在现实生活中困难重重时，难免会想到逃避。他出生于佛罗里达一个中产阶级家庭，学业优秀，中学时赢得游泳比赛，凭借跳水奖学金进入大学。然后也就是在他关键的青年时期，他开始酗酒，交了些狐朋狗友，大学辍学之后生活依然混乱而潦倒。他混乱的心理状态，在他开始保护灰熊之后依然影响着他。我觉得这样的生活不让你感到难受，那真是不可能的事。因此他选择了他的不同常人的逃避方式，用他“自己的方式”去爱熊。
他在最后的几年里，遭遇了不少“入侵者”：“国家公园里不时会有访客，但是在他看来，那些人不过是入侵者，侵犯了他眼中的伊甸园。因为诸多的规定，连公园服务中心本身也变成了敌人”，因此，他不惜以违反法律为代价来换取他‘自己’对熊的保护。转而语言攻击十三年来和他一起保护动物的服务中心。但是很显然，国家公园服务中心并不是他真正的敌人，他所挑战是人类的世界和文明。”
最后，用片尾的歌词来结束吧，它很好地诠释了崔德威尔这个与众不同的 Grizzly man ……
 Was a cowboy I knew in south Texas His face was burnt deep by the sun Part history, part sage, part mesquit He was there when Poncho Villa was young
And he&amp;rsquo;d tell you a tale of the old days When the country was wild all around Sit out under the stars of the Milky Way And listen while the coyotes howl</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看罢电影《寂静岭》</title>
      <link>/posts/silent-hill-the-movie-review/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2006 02:29:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/silent-hill-the-movie-review/</guid>
      <description>寂静岭的电影上映有相当一段时间了，国内还没有上映，估计也上映不了，电影局的那帮家伙就知道删片子，还有CCTV-6 。 到现在才看到DVD版本的碟子，比起以前看的那个TS版好不少。情节连贯了，看起来也轻松不少。情节不用多说，想必大多数影迷都知道的。其实喜爱《寂静岭》游戏的fans肯定会关注这部片子。
这部片子的剧情主要还是以game-Silent Hill 1 为主。人物稍加改动。原来是父亲Harry找孩子，现在改成母亲Rose找孩子，可能女性的反应更能引起观众的注意吧~ 寂静岭在北美的票房可是相当的好哇！fans们一定会看，而喜爱恐怖片的人也会去看，再说游戏寂静岭也有着良好的口碑，群众基础不错。 说说我的感触：
情节： 整个过程仍然有一种RPG的方式，玩过寂静岭的人都会从中看到影子，比如看到那张画就去寻找学校，在储物柜里看到画，查看放画的格子的号码111，然后去找对应的111房间。可是111找不到，这时候又想到画，对！房间就在一幅画的后面，用刀子划开，果然进了屋子。另外发现物品，丢掉物品的动作和方式，简直就是个真人版的日式RPG。
悬念：影片最后女主角Rose始终没有和他的丈夫Chris相见，这似乎是Alessa造成的，最后的Sharon就是Alessa所有的体现。已经all in one了。她能力非凡，所以制造了一个新的位面，让Rose困于其中而无法与其丈夫见面。（以上为D&amp;amp;D说法，^_^）而且末尾处还留有悬念，似乎还要续？ 也许吧，我们几个笑称，下面再拍应该要Chris寻找他老婆了，这样一来就顺应了游戏《寂静岭》二代的故事情节，而且影片开头似乎说明了他和妻子Rose关系不好，他们打电话互相总是不接。哦？二代游戏里面的主人公James不就是受不了他老婆Mary得绝症的处境，而闷死她了吗？可是他并不认为是他杀掉Mary的，他一直觉得这是在减轻Mary的痛苦。直到纯洁和天真的小女孩Laura揭穿他的谎言以及他的自我发现，这才拨开重重迷雾，给了一个完美的结局。二代很纯真，很完美。值得一玩，非常值得体验！《寂静岭》系列本来就是挖掘和揭露人性的丑陋面的，不仅仅是恐怖。 咳咳……嗯，貌似扯远了。。。。
CG 不错！布景也不错，很有寂静岭的应有的样子，各种特征物品也都出现了，什么铁丝网啊，风扇啊，电梯啦，但是没有4S教的图标，只有一个“改装了的十字架”，可能他们领导人还没有设计4S教图标，游戏里面也是3代才出现的。
怪物，暂且用Game里面的叫法。主要用的是2代的。护士啦，那个第一个出场的没胳膊的啦，三角铁头怪啦，但是红衣护士Lisa不是，她是1代的，不过说起也很牵强，Lisa在游戏里面成了怪物小boss，但是影片里面，她只是个受害者，很惨的受害者！T_T
结局，最后Alessa大开杀戒，带刺的如同荆棘般的铁丝杀死了教主和所有疯狂的教徒。这个其实很不符合寂静岭的风格，不过没办法了，事情到这，也只能这样收场了，否则又能怎么办呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑帮暴徒的救赎</title>
      <link>/posts/redemption-of-a-gangster/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 13:09:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/redemption-of-a-gangster/</guid>
      <description>昨天晚上看了《黑帮暴徒》(Tsotsi)，就是那个在国内上映改名字叫《救赎》的片子。之前也不了解关于这部影片。只是看到宣传海报上有个Winner，看上去似乎是oscar，但是我不知道具体是什么奖项，甚至不知道是什么年代的片子。就搞下来了。
塔提斯是个4人小帮派的头头，由于一次列车上杀人抢劫，致使他的同伴波斯顿责问他玩过火了，问他什么是尊严。塔提斯怒不可遏，痛打了波斯顿一通，他的另外2个伙计也开始倒戈，准备为别人卖命。塔提斯一起之下跑去抢劫，打伤了一位女士，并抢走了汽车，在他逃窜之后正准备离开，却发现车里有个尚在襁褓里的婴儿。他开慢慢地变了慢慢地开始了自我的救赎
该片被评为R级，但在我看来似乎没什么暴力镜头，就是列车杀人和抢劫的一段有点儿，我看还没有国内的功夫片暴力呢！就这样，据说电影局的那帮老家伙还要求删减……实在是没道理。至于改片名，这个影片本来就是根据南非著名小说改编的，Tsotsi意为“黑帮里的暴徒，恶棍”相当于香港的“古惑仔”，片名与片中人物有着强烈的对比，当你记住这个片名开始看电影时，你总是认为这是“黑帮暴徒”，然而到最后，他——塔提斯，还是吗？ 看完之后我就去搜索影评，发现该片获得了oscar最佳外语片，竟然击败《天堂此时》（讲述中东人肉炸弹的故事）最终夺魁。有人给予好评的，也有人表示不满的，说这个部片子“假模假式”，李少红还说“我对记者撒了谎”，“这部片子不怎么好”。我不敢苟同。 对于所谓的“假模假式”，我只能说：
电影是多样化，它既是一种商业形式，也可以是一种艺术形式。按照那位仁兄的观点，难道说无冕之王《肖申克的救赎》就不“假模假式”了？
影片只有90分钟，你是否企图把人性转变的过程完整地记录下来？显然不可能。。。李导演在新浪Blog上说这部片子太温情了，楼下有人反驳道李导的片子就越少那种温情，哪怕是一点点地温情~
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;不写了，还有事……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy VII - Advent Children</title>
      <link>/posts/final-fantasy-vii-advent-children/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2005 13:24:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/final-fantasy-vii-advent-children/</guid>
      <description>FF7-AC 已经不算是个新片了， 偶尔也翻出来看几段欣赏，赞叹Janpanese的CG技术的确很先进，从几年前的那部Final Fantasy上就能看出来。但是从几年前的片子上也能看出当年叫好不叫座的一些原因——不知所云。也不知道是真的深奥，还是故作深沉。
从这种题材看，科幻电影比较受年轻人的喜爱，大部分也是面向青年人的，若是再加上“高深”的哲学见解，说不定会再增加其他年龄段的观众。但是搞不好便弄巧成拙了。 这次的影片倒算没有重蹈覆辙，而是接着FF7的剧情发展了，而且即使没有玩过当年FF7的游戏，影片开篇也介绍了之前发生的事情，第一次看也到能知晓一二。（世界观挺独特的）。
虽说内涵稍显不足，但是相对于这样的Fashion一类，还算是不错了。 不过里面还是有一些show off的成分。比如开始时的那个小男孩从箱子上跳下来落到水洼里的那一幕，基本上没什么意义的一跳，却被刻画得…… 然而瑕不掩瑜啊，还是挺耐看的，尤其是崇尚技术的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Very Long Engagement</title>
      <link>/posts/a-very-long-engagement/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2005 22:43:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-very-long-engagement/</guid>
      <description>今天下午花了2个小时看完了《漫长的婚约》，也算是不新的片子了，网上的诸多评论也有很多，然而我并不知道，也不知道这部影片的来头。 这一切似乎才公平，这样才能从我的观点看，这部影片怎么样，而不会受别人观点所左右。
二战片这几年泛滥了~可是影片的故事却不是在那个时代……，不走大众路线，呵呵 爱情与战争一直是近年来大众艺术表现的焦点，要么是爱情中的战争，要不就是战争中的爱情，纯粹的爱情片，纯粹的战争片貌似好莱坞也不会再做了，马奈与玛蒂尔德在战争下的爱情并没有因为残酷的战争和渺无的音讯而完结……相反却反衬出玛蒂尔德的执着和坚定不移的意志。扑朔迷离，一波三折的剧情和特有的法国式的Romantic,以及影片技术上的柔和光线的处理，都是值得回味的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
