<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>misc on LimboNova</title>
    <link>/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in misc on LimboNova</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2011 22:45:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Balsamiq Mockups 的幕后故事</title>
      <link>/posts/story-behind-balsamiq-mockups/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 22:45:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/story-behind-balsamiq-mockups/</guid>
      <description>Balsamiq is a small group of passionate individuals who believe work should be fun and that life is too short for bad software.
 Balsamiq Mockups, 现在已经不用多作介绍了，相信大家都了解。那我就说点不为人知的，这是一段相当激励人心的创业故事。
怀揣梦想 Balsamiq, 源自著名的意大利甜醋 —— Balsamic vinegar (Italian: aceto balsamico)， Balsamiq Studios 的创始人 Peldi  是意大利人，在博罗尼亚大学取得计算机科学硕士学位之后，2001年他带着他的“五年计划”去了美国 —— 在大公司里尽可能地学习汲取知识，然后回意大利做自己的想做的事。他花了六年半实现了自己的计划。
峥嵘岁月 2006年，身在Adobe的Peldi 在公司里引领了一波部署 Atlassian Confluence 的风潮，各部门竞相采用Confluence来构建自己的wiki系统，连HR部门也来凑热闹。(呃，这个我前年研究过，曾经建议Leader搭建小组的wiki系统，未被采纳) 星星之火，可以燎原。完全可以这么形容。
凤鸣朝阳 此时机遇正悄悄接近：Peldi接替了辞职的上司接管了团队，他的房东要卖房，他父母想见孙子，再加上听闻小孩在旧金山上学前班居然要2.2万美元，他的确不想夫妻俩无依无靠地在旧金山过这样的日子。有一天，一个产品经理来给他讲设计方案，但是这位姐姐没用过画草图的工具(- -,这产品经理也太…)。于是Peldi就找个Confluence的类似visio的插件 —— Gliffy ， 使用Flash实现的，而且据说这款插件是旧金山的一个2个家伙团队做的，而且财务状况相当好。这时候Peldi自己盘算着，这个东西我一个人就能做，不仅可以作为Confluence的插件，还可以作为独立的web应用。
2007年8月左右，成立Balsamiq 的想法逐渐在Peldi的脑海里形成，而他在Adobe接手的项目要在2008年春季出货，因此如果要辞职成立公司，那么 他就必须在2008年春季之前做出一个可以卖得出去的Balsamiq Mockups。而且成立公司之后能否盈利还是个未知数。
就这样，每天晚上哄宝宝睡觉之后，Peldi都要在厨房继续写代码，从晚8点写到12点。周末也写写代码。就这样2008年他回意大利办了手续，6月15日结束了在Adobe的工作。4天之后，他开始运作Balsamiq。
Balsamiq Time !! 仅用了三周的时间，Balsamiq 就实现了盈利 ，5个月之后，收入已经达到 10万美元 ，这些他都明确地写在了自己的blog里，纽约时报也曾报道过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行进中的中国</title>
      <link>/posts/progressive-china/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 10:33:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/progressive-china/</guid>
      <description>在整理电脑里的文件时，我又看到大二时在维基百科下载的“六四事件”的资料。话说上次在实验室用百度检索很多关键词都能是搜索的，当然六四也不例外。大概是老共遵守诺言，在奥运会期间稍稍开放互联网的原因吧。不过那个暂行规定也终究是暂时的，过了十月份就失效了，那时就一切如往昔了。
总体上，“六四”这个词条的内容还是比较客观的，既没有一味地倒向学生，也没有倾向政府。主观言论很少，字里行间都是没有流露个人感情色彩。不像张戎的《毛泽东鲜为人知的故事》，从头到尾没说什么好话，感觉很不公正。不过也没办法，毕竟人家有证据，书后那好几页参考资料可不是摆设，算是她和她丈夫秉承清代发达的考据学的传统，呕心沥血数十年间用扫描隧道电子显微镜找到的吧。难怪叫做“鲜为人知”的故事呢！
这件事……不，这事件过去快九年了，想想有些后怕，谁也无法估计另外一个结局，是好是坏？我不想去关心，至少现在我们是在前进。好不容易夺取政权，但是国家一穷二白。领导者难得糊涂，发动文化大革命。战后的日本同我们一样贫穷，却利用这段黄金时间飞速发展。文革没被打倒的邓小平深谋远虑，把发展科技、建设经济放在首要位置，准备复苏经济，然而又发生了“六四事件”。导致这场风波的原因是多方面的。正像邓小平后来指出的，“这场风波迟早要来。这是国际的大气候和中国自己的小气候所决定了的，是一定要来的，是不以人们的意志为转移的。”无法评判谁对谁错，也许双方都有责任吧。
20世纪80年代，由于国内外一系列的复杂因素（如共产党缺乏改革经验，左倾路线的残余，僵化的计划经济的束缚，贫富差距拉大，腐败横行，西方国家的遏制破坏等），中国刚刚起步的改革进程遭遇了重大挫折，六四事件便是国内长期积累的各种社会矛盾的总爆发。连续两任力主推进改革的中共中央总书记都因为对待自由化政策而半途下台，以邓小平为首的中共中央之后选择有学术背景的江泽民作为继任者。
为了应对六四事件之后，政治气氛紧张，经济发展停滞，民众精神低落，国际社会孤立的困难局势，中国政府试图通过在经济领域采取更加有效地改革来从根本上缓和国内外的各种矛盾，并取得一定成效。但另一方面采取一系列被指责为侵犯人权的非常手段稳定局势，在政治领域趋于保守。
江泽民在接受美国广播公司主播芭芭拉·沃尔特斯采访时，解释说：“人民解放军保持了最大限度的克制，事实证明，有近1000辆军车，包括坦克被焚毁。如果我们不采取坚决措施，中国的首都将完全陷入混乱并导致全国性的灾难。但是，我们应当从这件事中吸取一些教训，正如中国一句谚语所说的‘吃一堑，长一智’。” 江泽民表示,防暴应该是警察部队，而不是军队的管辖范围。有必要进行更好的防暴训练，并使用西方国家采用的非致命武器，例如橡皮子弹。但他也同时认为，国外的新闻报道内容使问题更加恶化，今后要加强控制，国家的稳定是最重要的。
时间过得飞快，进入了二十一世纪的中国更加令人瞩目。我们经历了“经济建设第一位”的三十年，我也亲历了八十年代至今中国的变革。但也许正因为这样，我们忽视了别的方面。从二〇〇八这个“多事之年”说起：一二月的雪灾，三月的藏“独”风波，四月的火炬传递，还有五月让我终身难忘的“5·12汶川地震”。这些事件都能反映出我们这几十年里忽视了什么。
一二月的雪灾，以及胶济线的两次列车事故，让我们不得不想到给自己工作打九十分的铁道部。没错，“十分”不好。
三月的藏“独”，国家的和平统一好像向来是针对台湾问题的，但是似乎“沉寂”多年的达兰萨拉集团却给我们提了个醒。由于达赖在西方社会中的和平者的形象，以及在藏传佛教里的活佛地位，让我们的政府可怜的公关能力受到了前所未有的打击。
四月，奥运火炬传递受阻，我们的国人或许很惊讶，外面的世界居然这么不友好？！我看到了很多的爱国青年，msn上“红心China”，当然还有遭到抵制的家乐福。总有那么一小撮整天抵制日货、抵制法货的蠢货，既然他们说是LVMH的前老总资助达赖，那怎么不直接去抵制LV？怕是他们对有钱人没辙，转而煽动我们老百姓去抵制谁都能去的家乐福？这倒让我想到了一个故事：从前，有几个乞丐在墙根下打赌，看谁先和旁边大宅子里的富翁说上话。有一天，终于有个乞丐喜传捷报：“哎，哎！那个富翁和我说话了！”“他跟你说了什么？”众人好奇地问。那个乞丐答道：“他对我说：‘滚！’”……除此之外，我还知道“圣火”广州之行后，羊城一片狼藉……
“5·12”，终生难忘，亲民爱民的温总理，不惧艰险的子弟兵，还有来自其他国家和地区的专业救援队。但是无法挽回的是那些不幸罹难的人们，特别是那些尚在课堂的孩子们。路透网站的专题每天都更新很多的照片，我看到最多的还是孩子们的……和他们悲痛欲绝的亲人……我不想去质疑新闻记者的素质，公共设施的质量，机关部门的腐败，慈善基金的去向……尽自己的力量帮助别人，这才是目前该做的。
时间不会停止，中国也不停滞不前 ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>取消中医中药，革新还是闹剧？</title>
      <link>/posts/cancel-tcm-innovation-or-farce/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 21:31:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/cancel-tcm-innovation-or-farce/</guid>
      <description>今天看到sohu上关于 鼓吹取消中医中药 的事情之后，我觉得一次变革或者一场闹剧确实在身边发生了。不是什么巴以冲突，伊拉克战争之类在遥远地方的事件。它就在我身边！
我们现在离得开中医么，我们更离得开中药么？（我不知道他们是否把中成药也算上了）方舟子的话有道理，但是媒体一宣传，简化之后，我想他的观点就成了取消中医中药了。也正是因为中医药在国民的生活中占有一席之地，才会引起轩然大波。 中医的确有其不科学的地方，为什么？发展缓慢。近代以来，西方科学技术传入中国，同时以西方科学为基础的西方医学进入中国。随着西方医学的不断进步，其影响力也越来越大，但是中医……不谈了，不谈了，利用中医的骗子到时越来越多了。想必一般人对中药也不会了解多少，一根野草也是药，谁又知道怎么区分呢？
那位张功耀先生，据说是“中南大学科学技术与社会发展研究所教授”。真不愧是研究科学技术与社会发展的人才，他不仅大胆鼓吹“告别中医中药”，还大肆宣扬“废除阴历”，采用什么新历法。吹响了科学变革 新时代的号角，堪称中国科技革命的先锋！ 不过，方舟子先生等人的观点还是比较理性的，他们认为并不是要全盘否定中医，因为中医本身就是一个大杂烩，以经验为主，动用五行、四气等不符合现代科学的理论来解释病因，再加上许多中药没有临床试验，毒副作用也不明，具有一定的危害，必须加以验证。
中医的毛病的确很多，越积越多，事到如今，也是量变引起质变的结果。国家如果光是 卫生部痛斥取消中医传言 ，而不动手解决关键问题所在，那以后就十分麻烦啦。
 新语丝的网址：
 http://xys.3322.org http://www.chinaxys.net http://xys.dxiong.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About V</title>
      <link>/posts/about-v/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2005 12:53:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/about-v/</guid>
      <description>What does &amp;quot; V&amp;quot; stand for?
Once V standed for Victory
Yesterday V standed for Versus
Today V stands for Valley
Tomorrow V stands for Void?
Maybe, or maybe not</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Something</title>
      <link>/posts/about-something/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2005 19:32:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/about-something/</guid>
      <description>Once You did do Then You used to do Now You are used to do
Life is a garden We are all gardeners</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
